<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chenzhekl</title>
    <link>https://chenzhekl.me/</link>
    <description>Recent content on chenzhekl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jun 2018 12:38:08 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chenzhekl.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[PRML翻译] 序言</title>
      <link>https://chenzhekl.me/posts/2018/06/13/prml-preface/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:38:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/posts/2018/06/13/prml-preface/</guid>
      <description>序言 模式识别发源于工程界，而机器学习来自计算机科学。但是，它们可以看作同一领域的两面，在过去的十年共同经历了高速发展。其中，贝叶斯方法从小众逐渐走向主流，各种图模型也作为通用框架被用于描述和应用概率模型。除此之外，得益于一系列近似推断算法（例如变分贝叶斯和期望传播）的发展，贝叶斯方法的实用性得到增强。类似的，基于核方法的新模型也在算法和应用领域产生了重要影响。
本书全面介绍了模式识别与机器学习领域的基础与最新发展。它的目标读者是高年级研究生或博士第一年的学生，当然同样适合研究者与实践者。本书假设读者没有模式识别或机器学习相关领域的概念，如果读者了解多变量微积分、基础的线性代数和一点点概率论的话是在好不过了。不了解也不要紧，我们在书中提供了自成一体的基础概率论介绍。
本书涵盖甚广，因此很难提供完整的参考文献列表，也无意提供准确的相关历史。相反，我们的目标是作为一个入口，为读者指出拥有更深入细节的参考文献。基于这个原因，本书的参考文献大多是最近的教科书或综述性质的文章，而非最初的起源。
本书拥有大量的支持资料，包括课堂用幻灯片、完整的图表集，我们鼓励读者访问网站获取最新信息：http://research.microsoft/~cmbishop/PRML1
习题 每章末尾的习题是本书重要的一部分。每道习题都经过精心挑选，用于增强对正文相关概念的理解。每道习题标注有难度，（*）代表花费几分钟就能解决，（***）代表习题相对会复杂的多。
很难说该多大程度公开习题的答案。对自学的人来说，参考答案会很有帮助；而许多课程的助教则希望解答只能通过出版社获取。为了满足这些冲突的需求，那些涉及关键概念或提供重要补充细节的习题，我们在网站上以 PDF 文件的形式提供解答。这些习题被标注有 WWW。剩余习题的解答对课程助教开放，请联系出版社获取（联系细节公布在网站上）。我们强烈建议读者独自解答习题，只在必要时求助参考答案。
虽然本书专注于概念和原理，在课堂教学中，学生最好使用合适的数据集自己实验相关算法。我们会提供一卷支持材料（Bishop and Nabney, 2018）介绍模式识别与机器学习的实际应用，并会提供大多数算法的 Matlab 实现。
致谢 首先我要对 Markus Svensén 表达诚挚的谢意，感谢他在图表准备以及 $ \LaTeX $ 排版上给予的巨大帮助。
我很感激微软研究院提供了令人兴奋的研究环境，以及我写作这本书的自由（但是本书中表达的观点仅代表个人看法，与微软及关其联实体没有任何关系）。
Springer 为本书最终阶段的准备提供了大量支持，我想感谢我的委托编辑 John Kimmel 的专业与支持，并且感谢 Joseph Piliero 在封面设计与文字排版上提供的帮助，还有 MaryAnn Brickner 在印刷阶段做出的贡献。封面设计的灵感来自与 Antonio Criminisi 的一次讨论。
我还想感谢牛津大学出版社允许我摘录更早的一本教科书：模式识别中的神经网络（Neural Networks for Pattern Recognition）（Bishop, 1995a）。Mark 1 感知器以及 Frank Rosenblatt 的图片得到了 Arvin Calspan 高级科技中心的许可。我还想感谢 Asela Gunawardana 绘制了图 13.1 的光谱图，以及 Bernhard Scholköpf 允许我使用它的核 PCA 代码绘制图 12.17。
还有许多人在本书写作阶段提供了帮助与建议，他们包括 Shivani Agarwal, Cédric Archambeau, Arik Azran, Andrew Blake, Hakan Cevikalp, Michael Fourman, Brendan Frey, Zoubin Ghahra- mani, Thore Graepel, Katherine Heller, Ralf Herbrich, Geoffrey Hinton, Adam Jo- hansen, Matthew Johnson, Michael Jordan, Eva Kalyvianaki, Anitha Kannan, Julia Lasserre, David Liu, Tom Minka, Ian Nabney, Tonatiuh Pena, Yuan Qi, Sam Roweis, Balaji Sanjiya, Toby Sharp, Ana Costa e Silva, David Spiegelhalter, Jay Stokes, Tara Symeonides, Martin Szummer, Marshall Tappen, Ilkay Ulusoy, Chris Williams, John Winn, and Andrew Zisserman。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://chenzhekl.me/about/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 18:58:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/about/</guid>
      <description>Zhe Chen
PhD at Kyoto University
Research interests: computer vision, machine learning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未定</title>
      <link>https://chenzhekl.me/posts/2016/02/07/%E6%9C%AA%E5%AE%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 01:33:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/posts/2016/02/07/%E6%9C%AA%E5%AE%9A/</guid>
      <description>不知道取什么标题好。
老实说，甚至都没打算好该写些什么，只是胸中有些烦闷。“写些什么就对了”，这么想着，开始了这篇日志。
下周二就是准备已久的入学考试的日子。从月初开始为它看书、刷题，到现在作着 slide、考虑面试的内容，忙碌至今突然反倒有些泄气。为什么呢？说真的，我也不知道。硬要找个理由的话，大概是太害怕失败了。
本科那会儿，每到 JLPT 报名的时候都第一时间打开网站、填好报名信息、双手奉上报名费，然后信心满满的 YY 自己努力一年、通过考试的样子。结果真到考试前的一个月开始紧张，想着：“哎，这个语法点好像不记得了，啊，那个单词，我有背过吗？”，被诸如此类的紧张感所包围，开始努力刷书。等到还剩一周的时候开始动摇：“哈…这次准备的这么糟糕，应该是没什么希望了吧。考试还要这么早起，pass 好了。”就这样，脑内的两个小人打着架，在痛苦与煎熬中过完这个星期，最后在考试的当早华丽的睡过去，醒来之后看着手机上的时钟，“睡过头了！……嘛，这也是没办法的事，下次加油吧～”用这样的话安慰自己，然后再来一个循环。现在想想，当时循环三年还毫不气馁的自己真是了不起（笑）。
不只是 JLPT，自己在其他很多事上也是这样，没有十足的信心，宁愿放弃也不要去冒险。相应的因为过度紧张，反而没能好好准备。考 TOEFL 那会儿也是，真不容易啊，记得第一次是去外地考试，都在酒店住下了，还想要不要打退堂鼓。所以在第二次考完拿到需要以上的分数时，对着成绩单长长地舒了一口气。之所以选择出国也是，是因为不想再参加国内的研究生入学考试。
知道自己准备不足，所以很有可能会失败，失败了会很难受，所以绝对不要！
从小到大做的各种事，感觉都是在寻求别人的认可。你做到了，会夸赞你；而一旦失败，就什么也得不到。长久以来的压抑让每一步都小心翼翼，结果在重要的事上越来越难以前进。
害怕，就是这样的感觉吧。
真的好想大哭一场，好久没哭过了。
 “兴许能说得出来的，终是陈词滥调，而心里想说的又终无法说出，也许这便是人心之幽谧吧。”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写于2016年初</title>
      <link>https://chenzhekl.me/posts/2016/01/05/%E5%86%99%E4%BA%8E2016%E5%B9%B4%E5%88%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 22:08:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/posts/2016/01/05/%E5%86%99%E4%BA%8E2016%E5%B9%B4%E5%88%9D/</guid>
      <description>套句用烂的话，“转眼2016了”。
上一次写日志还是2014年末，那时候定下了三个目标，现在逐一回顾一下。
首先顺利来到了京大，做着研究生、准备修士入学考试；其次虽然遇到不少困难，国创最终顺利结题；最后是毕业论文得到了老师好评，还拿到了优秀毕设。
这么看来2015算是相当成功的一年（笑）。
看起来是吧…
那么新的一年，该做些什么好呢。
先要顺利通过入学考试，成为M1学生。
然后是提高日语口语，尽量能用日语和老师、学长交流。
再有就是找时间把老博客的内容尽快转过来。
最后我想，找回自我吧……
就是这样，新的一年也请多多关照！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写于2014年末尾</title>
      <link>https://chenzhekl.me/posts/2014/12/31/%E5%86%99%E4%BA%8E2014%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 21:09:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/posts/2014/12/31/%E5%86%99%E4%BA%8E2014%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE/</guid>
      <description>一年又过去了，整年忙的没有实感。总结一下，发生了不少事。
首先是全国测量仪器大赛本科组二等奖，拿到了NI全球十佳创新作品，再加上一堆校内奖项，足够充实自己的PS。
然后是终于下定决心去日本读研。拼了2个月过了TOEFL，现在还在为日语成绩和研究计划书做准备。
再之后就是分手了。因为是临时决定去日本，准备语言和各种材料都是匆匆忙忙的，一整年都没能好好陪着她，一个人太久也会寂寞，只能怪自己做的太少了。
2015年，为自己定什么目标好呢（笑）。
首先是希望能拿到理想的offer吧，一年付出了这么多，得不到结果就太可怜了。
然后是完成国创的项目，做出一套原型机，然后发一篇paper。
最后是写出一片优秀的毕业论文，至少别那么水（笑）。
嗯，暂时就想到这么多。如果这些目标都能完成的话，2015年的自己也会很开心吧。为了明年末尾的自己能笑着总结一年，加油吧！
以上。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>