<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on chenzhekl</title>
    <link>https://chenzhekl.me/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on chenzhekl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2016 01:33:38 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chenzhekl.me/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>未定</title>
      <link>https://chenzhekl.me/blog/2016/02/07/%E6%9C%AA%E5%AE%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 01:33:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/blog/2016/02/07/%E6%9C%AA%E5%AE%9A/</guid>
      <description>不知道取什么标题好。
老实说，甚至都没打算好该写些什么，只是胸中有些烦闷。“写些什么就对了”，这么想着，开始了这篇日志。
下周二就是准备已久的入学考试的日子。从月初开始为它看书、刷题，到现在作着 slide、考虑面试的内容，忙碌至今突然反倒有些泄气。为什么呢？说真的，我也不知道。硬要找个理由的话，大概是太害怕失败了。
本科那会儿，每到 JLPT 报名的时候都第一时间打开网站、填好报名信息、双手奉上报名费，然后信心满满的 YY 自己努力一年、通过考试的样子。结果真到考试前的一个月开始紧张，想着：“哎，这个语法点好像不记得了，啊，那个单词，我有背过吗？”，被诸如此类的紧张感所包围，开始努力刷书。等到还剩一周的时候开始动摇：“哈…这次准备的这么糟糕，应该是没什么希望了吧。考试还要这么早起，pass 好了。”就这样，脑内的两个小人打着架，在痛苦与煎熬中过完这个星期，最后在考试的当早华丽的睡过去，醒来之后看着手机上的时钟，“睡过头了！……嘛，这也是没办法的事，下次加油吧～”用这样的话安慰自己，然后再来一个循环。现在想想，当时循环三年还毫不气馁的自己真是了不起（笑）。
不只是 JLPT，自己在其他很多事上也是这样，没有十足的信心，宁愿放弃也不要去冒险。相应的因为过度紧张，反而没能好好准备。考 TOEFL 那会儿也是，真不容易啊，记得第一次是去外地考试，都在酒店住下了，还想要不要打退堂鼓。所以在第二次考完拿到需要以上的分数时，对着成绩单长长地舒了一口气。之所以选择出国也是，是因为不想再参加国内的研究生入学考试。
知道自己准备不足，所以很有可能会失败，失败了会很难受，所以绝对不要！
从小到大做的各种事，感觉都是在寻求别人的认可。你做到了，会夸赞你；而一旦失败，就什么也得不到。长久以来的压抑让每一步都小心翼翼，结果在重要的事上越来越难以前进。
害怕，就是这样的感觉吧。
真的好想大哭一场，好久没哭过了。
 “兴许能说得出来的，终是陈词滥调，而心里想说的又终无法说出，也许这便是人心之幽谧吧。”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写于2016年初</title>
      <link>https://chenzhekl.me/blog/2016/01/05/%E5%86%99%E4%BA%8E2016%E5%B9%B4%E5%88%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 22:08:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/blog/2016/01/05/%E5%86%99%E4%BA%8E2016%E5%B9%B4%E5%88%9D/</guid>
      <description>套句用烂的话，“转眼2016了”。
上一次写日志还是2014年末，那时候定下了三个目标，现在逐一回顾一下。
首先顺利来到了京大，做着研究生、准备修士入学考试；其次虽然遇到不少困难，国创最终顺利结题；最后是毕业论文得到了老师好评，还拿到了优秀毕设。
这么看来2015算是相当成功的一年（笑）。
看起来是吧…
那么新的一年，该做些什么好呢。
先要顺利通过入学考试，成为M1学生。
然后是提高日语口语，尽量能用日语和老师、学长交流。
再有就是找时间把老博客的内容尽快转过来。
最后我想，找回自我吧……
就是这样，新的一年也请多多关照！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写于2014年末尾</title>
      <link>https://chenzhekl.me/blog/2014/12/31/%E5%86%99%E4%BA%8E2014%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 21:09:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chenzhekl.me/blog/2014/12/31/%E5%86%99%E4%BA%8E2014%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE/</guid>
      <description>一年又过去了，整年忙的没有实感。总结一下，发生了不少事。
首先是全国测量仪器大赛本科组二等奖，拿到了NI全球十佳创新作品，再加上一堆校内奖项，足够充实自己的PS。
然后是终于下定决心去日本读研。拼了2个月过了TOEFL，现在还在为日语成绩和研究计划书做准备。
再之后就是分手了。因为是临时决定去日本，准备语言和各种材料都是匆匆忙忙的，一整年都没能好好陪着她，一个人太久也会寂寞，只能怪自己做的太少了。
2015年，为自己定什么目标好呢（笑）。
首先是希望能拿到理想的offer吧，一年付出了这么多，得不到结果就太可怜了。
然后是完成国创的项目，做出一套原型机，然后发一篇paper。
最后是写出一片优秀的毕业论文，至少别那么水（笑）。
嗯，暂时就想到这么多。如果这些目标都能完成的话，2015年的自己也会很开心吧。为了明年末尾的自己能笑着总结一年，加油吧！
以上。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>